【國歌法】球迷拒肅立：唔認同個政權 我咪去廁所沉默抗議囉

本周四旺角場舉行的港足賽事，再有球迷噓國歌，有入場的球迷蘇先生今早致電節目稱，賽事當晚球迷噓國歌的情況比之前更甚，「播完巴林首歌就拍手掌，播另外個首（國歌）仲未播完就開始打鼓、大叫『We're Hong Kong』喇！」他稱球場內外當時有過百名警員，有理由是針對球迷噓國歌而來，但國歌法尚未完成本地立法，質疑警方是否有需要動用大批警力入場，而且見到有警員拍照，令年青球迷更為反感，「你係威嚇吖？定係有一種目的呢？我諗警務處都要解釋。如果你將尋日嗰種警力調派喺旺角執行反罪惡呢，我諗嗰效果會好啲。」

蘇又稱，即使日後通過立法，自己都不會在球賽中肅立，「如果非常時期，一叫全體肅立，我咪起身去廁所囉！呢個係沉默的抗議，係我唔認同呢個政權、唔認同呢首歌」。

足總副主席貝鈞奇形容再有球迷噓國歌是「意料之內」，但重申足球比賽奏國歌是對國家的尊重及禮貌，不應用作政治宣洩，又指即使敵對國歌對戰都不會噓對方的國歌。被問到球賽是否有比之前更多的便衣警員在場，貝僅稱「大家都睇到」，但稱未看到警方有攝錄等行為。至於今次噓國歌會否連累港足受罰，貝指要視乎在場的監場是否覺得有需要寫入報告呈報而定。

除左香港, 仲有邊度會因為噓自己國歌而罰番自己足總

如廁抗爭

要躝都係中國殖民者躝
香港係屬於香港人嘅. 中國係入侵者

又指即使敵對國歌對戰都不會噓對方的國歌。

戇鳩
柴可夫斯基為慶祝法國佬打輸仗而作1812 Overture嗰陣直頭成段法國國歌拎嚟恥笑/鞭屍用

唔想俾人屌咪用紅毛泥封西囉